[歷史堂] 阻止車輛/坦克前進最佳路障: 龍牙 Dragon’s Teeth

龍牙
Dragon’s Teeth

龍齒、龍牙或龍牙樁（英語：Dragon's teeth），是一種針對裝甲車以及坦克的防禦工事，會和捷克刺蝟一併配合。 這種防禦工事應用地區十分廣泛，大西洋壁壘和齊格菲防線，以及馬奇諾防線（德軍佔領後），甚至是意大利北方的阿爾卑斯山防線皆有設置，每個國家的龍齒有其獨特造型，沒有統一規格。

最早的龍齒防禦工事是1923年由瑞士總參謀部開發設置，當時的材質是鐵路鋼軌，體積約1公尺高，但很快地被認為無法抵抗戰車前進，因此在1941年重新打造以水泥製成的三角形混凝土塊，瑞士人稱它們為三角巧克力。

瑞士的龍齒防禦柱
納粹德國在1938年開始製造以鋼筋混凝土作為材料的龍齒工事，因戰車體積增長，因此體積也持續放大。龍齒一般是以多排一組的方式佈置，每排相互交錯，使甲車無法直接跨越，佈置規格為：

1938年型：寬7.35公尺、高1公尺、雙排佈局、每排4格突出，可滯遲20噸以下戰車
1938年加強型：寬19.35公尺、五排佈局。
1939年型：寬13.45公尺、三排佈局，可滯遲36噸以下戰車。
龍齒是由鋼筋加上水泥建造，由於需要挖設地基，因此無法在後方工廠製作；打造工事是在防線設置現場澆灌鋼筋混凝土完成，鋼筋混凝土密度為一立方公尺2.4噸（t /m³）。

該工事深入地下以防止工兵安裝炸藥，不過由於它太具實用性，所以在守護萊茵作戰反而造成德軍裝甲部隊的麻煩，瑞士將其以軍事目的保留，目前皆已作為觀光用途，有些龍齒因為提供生物棲息圈同樣保留下來。

有巴打提議:

用好多個膠筒仔， 挖空個底， 倒速乾石屎速製廉價版反車輛龍牙

同場加映:

[歷史堂] 阻止車輛/坦克前進最佳路障: 捷克刺蝟 Czech Hedgehog

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見啊屌

全民同我早早早早早起，繼續無限三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

推

唔好on9啦

人地有steel reinforcement嫁

市民要小心有黑衣人用風炮直接打爛塊地，車行唔到之外仲會產生好多碎石塊

正呀喂

都好過一堆膠水馬，一個裝甲車就衝散晒

唔落鋼筋都有一定效果
就算撞兩下就撞得散都唔使俾架銳武長驅直入先

正

Reinforce 無鋼筋，都可以用金屬雜物混埋一齊/起個shape?

推呀

推，但係最好 deform 咗個雪糕筒先用，圓底易轆走

推到手足見到

另外用鐵板擋一切！

點解面向槍枝？

體育堂用嗰啲雪糕筒仔頂頭有窿㗎

灌漿咁灌 問題係最好有鋼筋或者其他金屬野reinforce

會唔會射車㗎？

塞車係咪集會？

心灰意冷！又係被打！被捉！被殺！狗公全勝！

有履帶都好啲 最多卡住
冇履帶，架裝甲車鏟上去應該會成架飛起

進化得好勁

鋼筋作用係增強tensile strength, 唔係增加硬度，所以倒金屬落去係無用

喺頂頭插幾支不鏽鋼筷子入去

成班人唔知實際用途
人哋加硬係為咗唔會比炸藥炸到散晒
因為依啲防禦工事係為防車，唔係防步兵，敵人步兵反而會用做掩護，方便工兵掘地放炸藥

佢呢樣嘢個結構其實就係要架車爬唔到上去
就算爬到，都因為佢係一份份，架車一跌返落去就會比另一粒浪住個底盤，架車就會行唔到，又退唔番出嚟
隨時架車因為自重俾龍牙插穿底盤

好就好喇，但難以實行

其實先容易實行
冇人叫你真係種落地先起

你可以先做預製龍牙，留返個位方便種螺絲，再搬去前線，再用爆炸螺絲穩固係馬路

無地基無鋼筋會弱好多

咁重，搬鬼到咩

你防輪式車唔係防爆防坦克，有幾重

push